{
    "question": "gontai adalah gunjingan adalah guratan adalah kepak adalah mungil adalah persis adalah sembari adalah senja adalah tonggeret adalah uzur adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gontai:lambat<br>gunjingan:fitnah,umpatan<br>guratan:bekas goresan luka<br>kepak:gerakan sayap<br>mungil:kecil<br>persis:sama<br>sembari:sambil<br>senja:waktu mulai gelap ketika matahri terbenam, mulai malam,pukuk 6 petang.<br>tonggeret:sebutan untuk segala jenis serangga<br>uzur:halangan yang menyebabkan tak dapat datang",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-membuat-makalah-dan-buatlah-contohnya-628",
            "question": "Cara membuat makalah , dan buatlah contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-kata pengantarnya berisi kata kata harapan penulis <br>-daftar isi <br>-pendahuluan yang berisi tugas dan manfaat yang diinginkan <br>-inti makalah <br>-kesimpulan <br>-sumber yang anda pakai <br><br>#maaf kalau salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-teknologi-tepat-guna-diperlukan-395",
            "question": "Faktor apa saja yang menyebabkan teknologi tepat guna diperlukan masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor kebutuhan, faktor kepentingan<br>sumber mata pencaharian,\u00a0<br><br><br>maaf,\u00a0nggak ngerti2 amat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktor kebutuhan antar negara contohnya. karena dengan teknologi yang di rancang bgi masyarakat tertentu agar dapat di sesuaikan dengan aspek lingkungan, maupun keetisan, kebudayaan, sosial, politik ,dan ekonomi seiring dengan maju dan berkembangx IPTEK. <br><br>Smoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksposisi-mandiri-pangan-dan-teknologi-tepat-guna-sel-960",
            "question": "contoh teks eksposisi mandiri pangan dan teknologi tepat guna selain di buku siswa b. indonesia selain buku siswa kurikulum 2013",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Teknologi tepat guna\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologi tepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.\u00a0Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknyateknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-pertanyaan-wawancara-tentang-banjir-beserta-jawabann-587",
            "question": "Buatlah teks pertanyaan wawancara tentang banjir beserta jawabannya ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagaimana situasi banjir di daerah ini ?<br>banjirnya sekitar 30 cm dan sangat parah karena kita tdk bisa beraktifitas seperti biasanya<br>apa saja bantuan yg ada ?<br>mie, air mineral, serta pakaian<br>kira kira kapan banjir ini mulai surut ?<br>besok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "awalnya cerita cerita sebagai basa basi,apalah terserah,<br>lalu begini seumpama si A dan si B<br>A: B B tahu apa tidak banjir yang ada di Jakarta?<br>B: ya aku tahu, yang tingginya sampai dada orang dewasa kan(kurang tahu,maaf kalau salah)?<br>A: ya,kasihan para pengungsi yang ada di sana,,<br><br>dan seterusnya,begitu.. singkat saja,pokoknya jangan terlalu banyak basa basi nya, dan jangan menggunakan kalimat atau kata tidak baku,<br>maaf kalau salah,tolong dibenarkan,, :) ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-658",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam itu rusak maka kehidupan kita akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-teks-eksplanasi-313",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan teks eksplanasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Eksplanasi<br></span>\u00a0\u00a0<span>Eksplanasi, yaitu menjelaskan atau memberikan pemahaman tentang fenomena yang termasuk ke dalam ruang lingkup pembahasannya.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah teks yang menjelaskan tentang hubungan logis dari beberapa peristiwa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-paragraf-teks-eksposisi-dan-strukturnya-696",
            "question": "Contoh paragraf teks eksposisi dan strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*Paragraf = <br>Sebab Terjadinya Peristiwa Alam : Gempa Bumi\n<span><br>Kebanyakan peristiwa alam gempa bumi disebabkan dari pelepasan energi yang \ndihasilkan oleh tekanan yang dilakukan oleh lempengan yang bergerak. \nSemakin lama tekanan itu kian membesar dan akhirnya mencapai pada \nkeadaan dimana tekanan tersebut tidak dapat ditahan lagi oleh pinggiran \nlempengan pada saat itulah gempa bumi akan terjadi. Gempa bumi bisanya \nterjadi di perbatasan lempengan kompresional dan translasional. Gempa \nbumi fokus dalam kemungkinan besar terjadi karena materi lapisan \nlitosfer yang terjepit ke dalam mengalami transisi pada ke dalaman lebih\n dari 600 kilometer.</span>\nBeberapa gempa bumi lain juga dapat terjadi karena pergerakan magma \ndi dalam gunung berapi. Gempa bumi seperti itu dapat menjadi gejala akan\n terjadinya letusan gunung berapi. Beberapa gempa bumi (jarang namun) \njuga terjadi karena menumpuknya massa air yang sangat besar di balik \ndam, seperti Dam Karibia di Zambia, Afrika. Sebagian lagi (jarang juga) \njuga dapat terjadi karena injeksi atau akstraksi cairan dari/ke dalam \nbumi (contoh. pada beberapa pembangkit listrik tenaga panas bumi dan di \nRocky Mountain Arsenal. Terakhir, gempa juga dapat terjadi dari \npeledakan bahan peledak. Hal ini dapat membuat para ilmuwan memonitor \ntes rahasia senjata nuklir yang dilakukan pemerintah. Gempa bumi yang \ndisebabkan oleh manusia seperti ini dinamakan juga seismisitas \nterinduksi\nKita bisa membedakan antara eksposisi panjang dan eksposisi pendek \ndengan membandingkan karangan di bawah ini,\u00a0 karangan tersebut yang \ntermasuk ke dalam karangan eksposisi pendek. Adapun pengertian eksposisi\n pendek \u00a0berupa petunjuk penggunaan alat tertentu, petunjuk penggunaan \nobat, petunjuk berjangkitnya penyakit, dll<br><br>*Struktur =<br>Struktur Teks eksposisi yaitu adalah:\n- Tesis (Pembukaan)\n- Argumentasi (Isi)\n<span>- Penegasan ulang (Penegasan ulang)</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemerintah akan memberikan bantuan pembangunan rumah atau\nbangunan kepada korban gempa.\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bantuan\npembangunan rumah atau bangunan rumah tersebut disesuaikan dengan tingkat\nkerusakannya. Warga yang rumahnya rusak ringan mendapat bantuan sekitar 10\njuta. Warga yang rumahnya rusak sedang mendapat bantuan sekitar 20 juta. Warga\nyang rumahnya rusak berat mendapat bantuan sekitar 30 juta. Calon penerima\nbantuan tersebut ditentukan oleh aparat desa setempat dengan pengawasan dari\npihak LSM.</span><br><span><br>strukturnya : 1. pernyataan pendapat<br>2. argumentasi<br>3. penegasan ulang pendapat .<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-yang-bertema-mandiri-pangan-168",
            "question": "Teks eksposisi yang bertema mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya didalam kehidupan sehari hari untuk ketahanan pangan bagi manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemampuan-otot-melakukan-suatu-ketahanan-akibat-suatu-beban-di-na-826",
            "question": "Kemampuan otot melakukan suatu ketahanan akibat suatu beban di namakan...    a. kekuatan \r\n b. daya tahan\r\n c. kelenturan\r\n d. kelincahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. Daya tahan<br><br>Menurut gw sih itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B. Daya tahan.<br>Kata temen gue..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksposisi-tema-kerja-kelompok-meningkatkan-pemahaman-373",
            "question": "Membuat teks eksposisi tema kerja kelompok meningkatkan pemahaman dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi: Di awal kehadirannya di Indonesia, hanya segelintir orang yang bisa memanfaatkan teknologi seluler. Maklum, harga ponsel saat itu mungkin hanya dapat dipenuhi oleh mereka yang berpunya. Namun, konvergensi serta skala keekonomian yang lebih terjangkau membuat perangkat tersebut dibanderol dengan harga lebih murah. Dengan kocek di bawah Rp 1 juta sekali pun, seseorang sudah bisa memboyong perangkat ponsel dengan fitur beragam. Dengan harga tersebut pengguna sudah dapat menjalankan beberapa fungsi seperti radio, MP3/MP4 plaer, serta mengakses jejaring sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}